[本地遊] 抓住夏天的尾巴, 去荃灣大曹石澗Chill下

【大曹石澗】
『位置』 大帽山
『方位』 源起大帽山西南 流入曹公潭
『難度』 ★★★
『土名』 不詳
在第一代九大石澗之中，「大帽山」獨佔三條，其為「大城」、「大玄」與「大曹石澗」，其中「大曹」應為三澗之中最綿長者，自下游「曹公潭」起至「荃錦公路」一段止，澗形極大，巨岩深潭兩者皆備，惟接近工業與寮屋區，水源已被污染，殊為可惜。公路以上村田一截澗道，水色稍清，而簾瀑短崖層降，景色秀美，有稱之為「小九寨溝」。踏上「川龍」之後向帽頂青年營一段的上游澗途，為精華所在，有多度的長瀑奔騰串連不休，令人暢快。

(注意! 三星難度既澗, 比一般行山網站上既三星山徑難唔少, 風險亦較高. 另外此澗源頭既深且廣, 雨後山洪暴發風險較高.)

交通: 由荃灣如心廣場, 坐51巴士, 於「新開田」站落車

行入新開田村, 行無耐就到石橋, 橋下就係大曹石澗

呢段太多水管又陰森, 再行上鐵盧城, 於廢屋旁先入澗

一入澗就係小水壩

小潭小瀑不斷, 水清石潔

係呢度玩下水消下暑

園林景色, 瀑布可正攀上

行左兩個半鐘左右, 到左分源位廣場
右源係正源, 可上到「大帽山瀑布」, 左邊係左源, 都可以接上大帽山道

取左源

入左源後變為林澗, 瀑布仍不斷
旁邊都係泥坡好難上, 最安全既方法都係正攀瀑布

瀑下有小彩虹

攀過一堆瀑後, 澗容變平淡小溪, 澗道雙分, 再取左支
發現不明物品, 應該離文明近了

去到源頭, 小支流不斷, 去到呢度應該係左源左左左左支

終於無澗可循, 水源藏於泥土, 變為極為討厭既泥沼, 又污糟又多蚊
循絲帶, 車聲與人聲方向剷上草坡

約10分鐘後, 係呢度鑽返出康莊大道, 行幾步就到大帽山道軍閘, 返回文明世界

之後, 沿車路就可以行返落出荃錦公路

又旺過旺角了

老少咸宜既郊遊徑先會旺, 澗線好難旺過旺角啦
唔係個個都鍾意行到全身濕哂水, 亦唔係個個都有能力手足並用攀爬

見ig今年多左好多人行澗浸水